超霸氣！美國安顧問：中國再海上挑釁就走交戰規則

超霸氣！美國安顧問：中國再海上挑釁就走交戰規則

2018-10-18 00:36

〔即時新聞／綜合報導〕美國驅逐艦狄卡特號（USS Decatur）9月30日航行在南海海域，未料中國解放軍艦「蘭州號」衝來，差點造成兩艦碰撞；美國白宮國家安全顧問波頓（John Bolton）近期內對此指出，若中國再挑釁，戰艦指揮官就按交戰規則處理。

根據《華盛頓自由燈塔》報導，波頓接受電台評論員休．修伊特（Hugh Hewitt）專訪時表明，「我們不會容忍威脅美國軍人的舉動，我們決心要讓公海航線保持開放，這是中國人需要了解的事情，他們的長期以來的行為一直是不必要的挑釁」。

波頓警告中國，美國海軍戰艦上的指揮官必須保護戰艦，這些指揮官在遭遇緊急情況時是被允許進入交戰狀態的，他重複強調「指揮官擁有我們需要的權力」。

波頓11日曾在推特上表明，他在10月為促進美國在安全上的利益，將開啟出訪行程；外媒透露，波頓預計於本月20日抵達俄羅斯，並在24日造訪西亞國家亞塞拜然，接著還要去亞美尼亞與東歐國家喬治亞；據悉，這些國家都與中國「一帶一路」計畫有關。

睇穿佐大陸唔敢打

打就好啦

打啦 支支會怕怕

日本自衛隊跟機就正啦

一炮就沉啦

撞鳩沉啦

Hi花自己架靚野咩唔通

打啦
講

其實兩面都講左咁耐 打得未呀

亮劍時刻

其實我想睇捱到幾多吓電池炮

習帝才不怕！

習帝出擊！